\documentclass{scrartcl}

\reversemarginpar % Move the margin to the left of the page 

\newcommand{\MarginText}[1]{\marginpar{\raggedleft\itshape\small#1}} % New command defining the margin text style

\usepackage[nochapters]{classicthesis} % Use the classicthesis style for the style of the document
\usepackage[LabelsAligned]{currvita} % Use the currvita style for the layout of the document

\renewcommand{\cvheadingfont}{\LARGE\color{Maroon}} % Font color of your name at the top

\usepackage{hyperref} % Required for adding links	and customizing them
\hypersetup{colorlinks, breaklinks, urlcolor=Maroon, linkcolor=Maroon} % Set link colors

\newlength{\datebox}\settowidth{\datebox}{Spring 2011} % Set the width of the date box in each block

\newcommand{\NewEntry}[3]{\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \parbox{\datebox}{\small \textit{#1}}\hspace{1.5em} #2 #3 % Define a command for each new block - change spacing and font sizes here: #1 is the left margin, #2 is the italic date field and #3 is the position/employer/location field
\vspace{0.5em}} % Add some white space after each new entry

\newcommand{\Description}[1]{\hangindent=2em\hangafter=0\noindent\raggedright\footnotesize{#1}\par\normalsize\vspace{1em}} % Define a command for descriptions of each entry - change spacing and font sizes here

\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tabu}
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\thispagestyle{empty} % Stop the page count at the bottom of the first page

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CONTACT INFORMATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cv}{\spacedallcaps{Ant\'onio Silva}}\vspace{1.5em} % Your name

\noindent\spacedlowsmallcaps{Informa\c c\~ao Pessoal}\vspace{0.5em} % Personal information heading

\NewEntry{}{\textit{Braga,}}{09 Dezembro 1983} % Birthplace and date

\NewEntry{email}{\href{mailto:pg11024@gmail.com}{pg11024@gmail.com}} % Email address

\NewEntry{sítio}{\href{http://about.me/an.silva}{http://about.me/an.silva}} % Personal website

\NewEntry{contacto}{(T) +351 253 942 463\ \ $\cdotp$\ \ (M) +351 926 165 455} % Phone number(s)

\vspace{1em} % Extra white space between the personal information section and goal

\noindent\spacedlowsmallcaps{Resumo}\vspace{1em} % Goal heading, could be used for a quotation or short profile instead

\Description{Software Engineer com experiência profissional na especificação e desenvolvimento de soluções de software em serviços online e tempo real. Especializei-me nas tecnologias JAVA, OutSystems e Oracle. Neste momento exerço funções de consultor externo na Meditel. Procuro novos desafios profissionais na área de desenvolvimento, podendo assim trabalhar nas tecnologias mais recentes e solidificar o meu conhecimento TI. }\vspace{2em} % Goal text


\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\noindent\spacedlowsmallcaps{Experi\^encia Profissional}\vspace{1em}
%-----



\NewEntry{Desde 2013}{Associate Technical Consultant, \textsc{CGI} --- Lisboa}

\Description{\MarginText{CGI} Após aquisição da empresa \textsc{Logica} por parte pelo grupo \textsc{CGI} mantive-me no projecto anterior referenciado como \emph{PPS} conjuntamente com a sua migração.}
\vspace{1em}

\Description{
 {\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{meditel}} & \scriptsize{Casablanca (Marrocos)}  &  \scriptsize{Desde 2013} \\
\textit{Migração PPS} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Associate Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{Migração do projecto designado como \emph{PPS}~\nameref{sec:pps}, da versão Oracle 10G para 11G e
do Weblogic 8.1 SP4 para a versão 11G (10.3.6).
Efectuei essencialmente suporte à equipa de migração e instrução do negócio da aplicação à equipa responsável pela migração.}\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} & JEE6, JMS, MyBatis, Oracle, PL-SQL, Webservices. \\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Filipe \textsc{Botelho}\ \ +351 935 059 306\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:filipe.botelho@cgi.com}{filipe.botelho@cgi.com}}  \\\hline
\end{tabu}
}}

\vspace{1em}
\NewEntry{2009 --- 2012}{Associate Technical Consultant, \textsc{Logica}  --- Lisboa}

\Description{\MarginText{Logica} Durante o meu percurso pela Logica trabalhei em vários projectos em regime de Outsourcing que são descritos seguidamente. }
\vspace{1em}
\Description{
 {\label{sec:pps}
\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{meditel}} & \scriptsize{Casablanca (Marrocos)}  &  \scriptsize{Desde 2011} \\
\textit{PPS} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Associate Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{ %
Durante os últimos anos participei na análise, especificação e desenvolvimento de módulos tanto no regime de manutenção evolutiva como de novas funcionalidades, em um sistema de gestão de cartões e serviços Prépagos. Também efectuei suporte à produção respeitando as metas previamente acordadas e supervisionadas pelo cliente, cumprindo um contracto de \emph{SLA}\footnote{Service Level Agreement} de target de 90\%, seguindo as boas prácticas das normas \emph{ITIL}. Complementarmente efectuei administração em servidores de \emph{Oracle}, e \emph{Weblogic} sob um ambiente \emph{HP-UX} (posteriormente \emph{IBM-AIX}).

Realizei acompanhamento de novos membros na equipa.

Principais Responsabilidades da aplicação:
\begin{itemize}
\item Geração de códigos e gestão de carregamentos;
\item Gestão de serviços;
\item Ciclo de Vida de Aplicações;
\item Histórico;
\item Reporting.
\end{itemize}
}\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias}} &  \multicolumn{2}{p{9cm}}{HTML, JS/AJAX, J2EE, Quartz, ibatis, XML Beans, Reflection, Oracle, PL-SQL, (S)FTP (Unix, RTP, SSL, cron.), entre outras menos
relevantes.}\\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Nuno \textsc{Pedro}\ \ +351 964 093 680\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:nuno.pedro@cgi.com}{	nuno.pedro@cgi.com}}  \\\hline
\end{tabu}
}}
\vspace{1em}

\Description{
 {\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{zon}} & \scriptsize{Lisboa}  &  \scriptsize{2010 --- 2011} \\
\textit{SnowFlake} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Associate Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{Extensão do projecto designado como SVA para os Subscritores do 
serviço Íris Zon Fibra.  Neste serviço foi incluído o registo de canais (ou pacotes de canais) dos 
clientes, bem como outros serviços\footnote{Serviços como por exemplo a possibilidade de trocar a Sport TV de Box.}.}\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} &  \multicolumn{2}{p{9cm}}{Outsystems, Oracle, C\#, BAPI.}\\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Ricardo \textsc{Saraiva}\ \ +351 934 813 230\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:silvasaraiva@gmail.com}{silvasaraiva@gmail.com}}  \\\hline
\end{tabu}
}}
\vspace{1em}

\Description{
 {\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{zon}} & \scriptsize{Lisboa}  &  \scriptsize{2010 --- 2010} \\
\textit{Compras} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Junior Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{Desenvolvimento da plataforma do Processo de Compras que com o 
objectivo de registo e catalogação de recursos adquiridos. O processo assentava num Workflow de aprovação
 em que o fluxo variava dependendo do fornecedor, valor da compra, e departamento implicado. O processo
 integrava-se com \emph{SAP} e \emph{Filenet} por forma a manter todos os sistemas actualizados de forma transversal.

As funcionalidades primárias desta solução seriam:
\begin{itemize}
\item Facturação;
\item Pagamentos;
\item Leilões;
\item Indicadores.
\end{itemize} }\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} &  \multicolumn{2}{p{9cm}}{SAP, Outsystems Transparency Services, Supplier Self Services, Supply Services, Outsystems BPT, Filenet.}  \\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Tiago \textsc{Reis}\ \ +351 932 519 365\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:t.reis@cgi.com}{	t.reis@cgi.com}}  \\\hline
\end{tabu}
}}
\vspace{1em}


\Description{
 {\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{zon}} & \scriptsize{Lisboa}  &  \scriptsize{2010 --- 2010} \\
\textit{SVA \& Bundles, RIVA} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Junior Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{ %
Desenvolvimento de Base de Dados de cadastro e gestão de Serviços de Valor Acrescentado. A aplicação tinha 
como função a configuração e inscrição de serviços baseado em catálogo\footnote{Como serviços de Antivírus e Backup Online} e a
gestão de portfólio de cliente. Cada serviço era processado através de um Workflow dedicado podendo este ser configurado. Foi
também possível integrar Bundles (Oferta baseada em pacote.). Desenvolvi também uma aplicação de tracking de mensagens
recebidas através de \emph{Webservices}, e uma aplicação de reembolso do IVA (\emph{RIVA}). Desenvolvi o motor gráfico 
do Workflow usando \emph{Graphviz}.
}\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} & \multicolumn{2}{p{9cm}}{PL-SQL, Outsytstems, Workflow Dinâmico, XSLT, C\#, Graphviz.}\\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Miguel \textsc{Bangueses}\ \ +351 929 029 263\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:miguel.bangueses@zon.pt}{miguel.bangueses@zon.pt}}  \\\hline
\end{tabu}
}}
\vspace{1em}

\Description{
 {\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lrr}
\large{\textit{tmn}} & \scriptsize{Lisboa}  &  \scriptsize{2009 --- 2010} \\
\textit{GAVE} & \multicolumn{2}{r}{\textit{Junior Technical Consultant}}\\
\multicolumn{3}{p{\linewidth}}{ %
Desenvolvimento na aplicação de gestão das Blue Stores da PT (em Oracle Forms), e sua migração para um ambiente 
Java. Trabalhei essencialmente na actividade de Protecção de
 Stocks realizando também os testes complementares\footnote{Testes unitários.} ao desenvolvimento.
}\\
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} & \multicolumn{2}{p{9cm}}{PL-SQL, Oracle Forms, J2EE, OC4J/OAS, Prototype JS.}\\
\scriptsize{\textsc{Referência}} & \multicolumn{2}{c}{Margarida \textsc{Brazão}\ \ +351 964 057 747\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:margarida.brazao@gmail.com}{margarida.brazao@gmail.com}}  \\\hline
\end{tabu}
}}
\vspace{1em}

\NewEntry{2008 --- 2009}{Developer, \textsc{Edp -- Renováveis} --- Porto}

\Description{\MarginText{Edp -- Renováveis}  
	Durante o meu estágio desenvolvi uma aplicação com a finalidade da inventariação e gestão
 documental da informação relativa 
aos Parques eólicos da EDP Renováveis. Efectuei também a instalação e configuração de routers Cisco nos parques eólicos, gestão de um pequeno datacenter (APC 5 Racks).
\\\vspace{0.5em}
\tabulinesep=0.15cm
\begin{tabu}{lc}
\scriptsize{\textsc{Tecnologias Chave}} &  Obout, ASP.Net C\#, SQL-Server, Transact-SQL\\
\scriptsize{\textsc{Referência}} &Sérgio \textsc{Pereira}\ \ +1 (000) 111 1111\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:sergio.pereira@edp.pt}{sergio.pereira@edp.pt} \\\hline
\end{tabu}
}



\vspace{1em} % Extra space between major sections

\newpage
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\spacedlowsmallcaps{Educa\c c\~ao}\vspace{1em}

\NewEntry{2010}{Outsystems}

\Description{\MarginText{Outsystems Associate Developer}\newline
Descrição: Desenvolvimento de Aplicações WEB Orientada ao Negócio usando a metedologia Agile.}

\NewEntry{2010}{Síntese Azul}

\Description{\MarginText{Basic Consulting Skills}\ \ $\cdotp$\ \ \textit{Desenvolvimento Pessoal e Organizacional}\ \ $\cdotp$\ \ \newline
Descrição: Formação com objectivo de abordar as competências internas e os comportamentos dia-a-dia exigidas a um consultor. Adicionalmente propunha um conjunto de modelos para auxílio na gestão de projectos.}

\NewEntry{2009}{Logica}

\Description{\MarginText{Introdução ao TIBCO}\newline
Descrição: Formação de introdução a um ambiente SOA e demonstração das várias ferramentas disponibilizadas pela plataforma TIBCO.}


\NewEntry{2002 --- 2007}{Universidade do Minho}

\Description{\MarginText{Licenciatura em Engenharia Informática}\ \ $\cdotp$\ \ \textit{Departamento de Informática}\newline
Descrição: Curso focado no desenvolvimento e implementação projetos que envolvam soluções informáticas, para ambientes de redes locais e Internet}

%------------------------------------------------

\vspace{1em} % Extra space between major sections

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	COMPUTER SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\spacedlowsmallcaps{Compet\^encias Inform\'aticas}\vspace{1em}

\Description{\MarginText{Básico} TIBCO}

\Description{\MarginText{Intermédio} \LaTeX, XML, AJAX}

\Description{\MarginText{Avançado} JAVA, J2EE Struts, PL-SQL, ibatis, Outsystems}

%------------------------------------------------

\vspace{1em} % Extra space between major sections

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	OTHER INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\spacedlowsmallcaps{Outras Informa\c c\~oes}\vspace{1em}

\Description{\MarginText{Prémios}2012\ \ $\cdotp$\ \ Logica Iberia Talent}

\vspace{-0.5em} % Negative vertical space to counteract the vertical space between every \Description command

\Description{2011\ \ $\cdotp$\ \ Logica Iberia Talent}

%------------------------------------------------

\vspace{1em}

\newlength{\langbox} % Create a new length for the length of languages to keep them equally spaced
\settowidth{\langbox}{English} % Length equals the length of "English" - if you have a longer language in your list put it here

\Description{\MarginText{L\'inguas}\parbox{\langbox}{\textsc{Português}}\ \ \ \ $\cdotp$\ \ \ Língua-mãe}

\vspace{-0.5em} % Negative vertical space to counteract the vertical space between every \Description command

\Description{\parbox{\langbox}{\textsc{Inglês}}\ \ \ \ $\cdotp$\ \ \ Intermédio (Conversa Fluente)}

\vspace{-0.5em} % Negative vertical space to counteract the vertical space between every \Description command

\Description{\parbox{\langbox}{\textsc{Francês}}\ \ \ \ $\cdotp$\ \ \ Básico (Palavras básicas e frases)}

\vspace{1em} % Negative vertical space to counteract the vertical space between every \Description command

%------------------------------------------------

\Description{\MarginText{Soft Skills} \ \ $\cdotp$\ \ Optimista\ \ $\cdotp$\ \ Responsável\ \ $\cdotp$\ \ Sentido de Humor \ $\cdotp$\ \ Líder}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{cv}

\end{document}